 15:08, 21 февраля 2019
Кремль подтвердил источник заражения дизентерией вмосковских детсадах
Пресс-секретарь президента Дмитрий Песков сообщил, что в Кремле в курсе ситуации с заражением детей дизентерией в московских детских садах в декабре. Были приняты оперативные меры, и ситуация нормализовалась, передает «Интерфакс».По его словам, источником некачественной продукции стало предприятие в Липецке. «Насколько я знаю, там произошел какой-то сбой, и пошла продукция, не соответствующая стандартам, что и стало причиной этой ситуации», — добавил Песков.Руководитель управления Роспотребнадзора по Москве Елена Андреева отметила, что речь идет о зараженном твороге, произведенном на липецком молочном комбинате «ЧаплыгинМолоко». Ведомство проводит расследование.В конце декабря произошло массовое отравление воспитанников детсадов на юго-западе Москвы. По данным Роспотребнадзора, пострадали 127 детей из семи дошкольных учреждений.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
